長期胃氣脹真係好辛苦好想死

未到25歲 個胃長期都脹
唔食野都勁多氣 飲水同食少少野都脹到仆街
反而無試過胃痛 又少打司嗝 淨係成日都有胃氣 主動嗝極都仲有 永遠都唔會停 道氣就係咁頂住喉嚨 呢排嚴重佐頂到有啲呼吸困難以為中撚佐武肺
試過無數個方法 中西醫都睇過無好番過 胃仙U、軟殻散乜胃藥都試過都無用 黎緊諗住去照胃鏡
偏方試過 以為胃酸過少 飲蘋果醋 檸檬水
以為胃下垂練腹肌 全部都無用
係咪已經無得救以後都要同胃氣共存
有無人同我一樣 可唔可以救下我

縮肚吐氣OK?
吐晒就會細返

成日都會咁做 嗝勁都有
就好似鼻敏感呻鼻涕咁 根本無幫助

x2

巴打我之前同你情況差唔多
又係個胃好差 成日嗝胃氣
有時食完野完全消化唔到咁 嗝多幾下直情想嘔咁
但而家反而自己開始好返 我冇食過藥 冇睇過醫生
你試吓盡量忍住 減少嗝既次數 真係到咁上下先嗝
最緊要唔好比自己習慣係唔係都嗝 你參考下

pish

都真係曾經諗過會唔會係集慣 但個胃係脹到成個波咁
不過我都會試下 多謝你巴打

我發現自己都有呢個問題...
我自己就應該因為鼻敏感成日用口呼吸搞到咁

上次有個巴絲教路話要咬一百下

我明白有幾辛苦
仲懷疑自己個胃壞左食果啲胃的素完全冇用
最緊要個人放鬆啲 唔好凝住凝住想嗝咁就ok

慢食
運動
多飲水
食煙既就戒煙

缺一不可

我睇中醫調理，話係脾胃唔好就會多胃氣，因為佢消化不良
醫師就建議每日食少少米，真係話湊米氣養好啲個胃
另外就係唔好食咁多油膩食物，難消化就易頂住個胃

飲玄米茶
少食多餐
唔食辣野就好啲

我都係
依家會呼吸唔順 心口頂住咁

食野唔好講野
𡁻碎啲先吞
食益生菌都有幫助

我長期唔做運動就會胃脹
但一做返即刻冇事

熱牛奶試下

我都一樣，個胃成日頂住，勁漲勁多胃氣，仲成日胃酸倒流，跟住去左照胃鏡，醫生話個胃入面腫左同損晒，但又無咩藥可以食，黎黎去去都係比胃酸藥，醫生話只能慢慢等佢好，仲話無咩事唔洗覆診結果到依家都4年了，仍然未好

過來人 我自己就咁 睇下樓主有冇相同
第一 食物既敏感 比如奶或者豆類 食左我就會有胃氣
第2 壓力 呢個就靠自己

你前排試過，看過醫生。 佢話消化不良 同便秘 ，要痾曬d屎 同食護理胃藥同消炎藥 先得。 同埋每次𩙿少少野 ， 要食完野企係到 千奇唔好坐 大忌尼

留名
個肚叫左幾日

係唔係都嗝會點架
我都有呢個習慣，又係好多氣，食唔到野

胃酸倒流，依家成5點都訓唔到

由細到大搭耐啲車個胃都會好唔舒服
Keep住反胃 要嗝啲胃氣出黎
近兩年食無定時 又或者一日一餐咁 兩餐隔得耐個胃都唔舒服 keep住好多胃氣就算食完野都系咁
近一個月食左益生菌好好好多 一開始兩餐隔得耐 都會有小小唔舒服 之後食番野就無事
每餐餐前食ok!

你中咗幽門螺旋菌

每日空肚食兩杯乳酪(分開食）包你胃氣同屁都冇
腸胃post講親都冇人理

我唔飲凍野就冇事

你係咪成日打飛機

你食完野會唔會覺得頂住 啲野遲遲唔落格
如果會既 而家開始唔好再嗝

但其實好難唔再嗝...就係feel到頂住頂住好辛苦先想嗝

盡量減少 放鬆
慢慢就會ok

會
即係唔好手動嗝？？
手動左好多年

總之食完野盡量放鬆自己
食飽會嗝係正常 但次數唔好多 到忍唔到先嗝一次
初初開頭係難啲 習慣左就ok

胃氣脹10幾年 改左飲食習慣好返了

同樓豬情況完全一樣

食慢d食少d
做運動飲寶礦力

其實係咪無做會運動會易有胃氣？
因為呢幾個月黎都無做，最近經常胃氣漲，但疫情前有做開運動個胃係好快就消化

我都係胃長期消化功能好差，最近試日日食泡菜同黑椒既野食，三日後好返好多

早排都係咁 日日呼吸困難 去檢查又話事
好可能太大壓力/焦慮搞到自律神經失調
試下放鬆個人

個胃太緊 要放鬆番
試下用部電話隊自己個胃/肚 隊唔隊得入？隊到幾多，正常個肚同胃係有彈性，要容易隊得入而唔係成團野成塊版咁

如果check過哂冇事嘅話
一係飲食問題
一係自律神經/情緒問題

利申：過來人

原來有人同自己一樣

hi bro，除咗藥物之外，有無諗過可以用營養黎調理？
我以前同你一樣，16歲個陣，個胃好差，仲有胃潰瘍。經營養調理後，真係改善咗好多。如果你想知多啲，就加我tg：PPCCCCHH

同樓主一樣 已經同胃脹共存左3年
日日脹到食都唔想食 照完胃鏡都係禁

我個case主要係腸氣多, 胃氣都有但比較少, 都纏擾左幾多年, 夠期去照腸鏡胃鏡一齊做, 無事, 醫生仲話好靚, 之後不停去厠所時放氣, 放哂出黎, 而家反而無哂氣了, 好番哂

Same
有冇人好似我咁一到落好多雨、潮濕嘅日子會更辛苦
尤其係而家呢啲日子 濕氣一重個胃就好唔舒服
食錯少少野都死 飲啖水都會覺得好辛苦
但一出太陽 天氣一乾爽就會好好多

有無人有專科醫生介紹
想見醫生同照大腸鏡
肚右下夜晚成日會脹痛
好似有舊野係入面咁

認真, 試吓飲可樂